---
title: "RetroPie"
date: "2018-12-12"
description: "Arcade Games"
type: "juegos"
tags: ["RetroPie","Retro","8bits"]
category: ["Juegos"]
img:  "https://i.postimg.cc/mksFBfCJ/maxresdefault.jpg"
authors: ["PatoJAD"]
---

Muchos de nosotros crecimos con juegos de otra época, y tenemos cierta fidelidad a esos juegos. Soy de los que prefieren jugar al Pokemon Esmeralda al Pokemon GO. Y por suerte es algo que pude inculcar en mi familia. Siempre tenemos que volver a los orígenes.

En medio de esta "aventura" me encontre con el mundo feliz de _RetroPie,_ lo cual me permitió convertir mi PC en una consola retro para jugar con mi familia (con posibles peleas maritales ¡Luego de que te gana en el Street fighter!).

{{< img src="https://i.postimg.cc/wBNvv4qp/Themes.png" >}}
<br>
#### Instalación
Según _RetroPie_ deberías usar Ubuntu pero personalmente recomiendo Debian (si usas Arch tenes una alternativa genial con RetroArch) esta me dio menos problemas. Actualmente lo monte en un Raspberry y en Mi pc on Deepin.

Iniciamos actualizando nuestro sistema operativo (Es importante que nada te bloquee mas adelante ninguna instalación asi que recomiendo tener todo actualizado correctamente!)

    sudo apt-get update && sudo apt-get upgrade

Vamos a instalar algunas dependencias necesarias para iniciar

    sudo apt-get install -y git dialog unzip xmlstarlet

Y ahora es donde uno agradece a la comunidad y al sistema Libre / OpenSource, la primera vez tuve dos horas buscando y compilando cosas para que quede todo ok, pero ahora hubo un loco que se dedicó a facilitarnos la vida y ¡Armo un script que soluciona todo con correrlo!. Por ende solo debemos descargar de su repositorio a dicho script:

    git clone --depth=1 https://github.com/RetroPie/RetroPie-Setup.git

¡ Y correrlo para que se instale todo!:

    cd RetroPie-Setup && sudo ./retropie_setup.sh

Veremos una pantalla como esta:

{{< img src="https://i.postimg.cc/XYdSBRCQ/c4e3da42-79c4-11e6-82a8-026afa67801b.png" >}}

Eligiendo solo Basic Install tenemos todo para iniciar a jugar (el proceso puede demorar mucho dependiendo de velocidad de internet). Para saber mas les dejo la documentación correspondiente (en Inglés) lugar de donde saque la informacion.
